fb2index [![License](http://img.shields.io/:license-gpl3-blue.svg)](http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html)
========

С помощью fb2index можно быстро поднять библиотечку с веб-интерфейсом, имея в наличии ZIP-архивы книг в формате FictionBook2.

Сборка
------

Готовые сборки можно скачать [отсюда](https://gitlab.com/opennota/fb2index/-/releases).

Сборка и установка (нужен [Go](https://golang.org/dl) версии 1.17 или выше и [git](https://git-scm.com/)):

    go install gitlab.com/opennota/fb2index@latest

Использование
-------------

    fb2index ПУТЬ_К_ZIP_ФАЙЛУ

или

    fb2index -r ПУТЬ_К_КАТАЛОГУ_С_ZIP_ФАЙЛАМИ

После индексации книг, каковая займёт некоторое время, можно заходить на [http://localhost:8080](http://localhost:8080) и начинать пользоваться библиотекой. Другой адрес и порт можно указать с помощью опции `-http АДРЕС:ПОРТ` (или `-http :ПОРТ`).

База данных по умолчанию хранится в оперативной памяти. Чтобы сохранить её на диск, укажите опцию `-db ПУТЬ_К_БД`. Если база на диске уже есть и добавлять новые книги в библиотеку не надо, указывайте при запуске только опцию `-db` с путём к базе.

Для использования внешней СУБД MySql используйте опцию `-db mysql`, в этом случае программа будет искать реквизиты доступа к серверу MySql в файле mysql.ini (пример находится в `mysql/mysql.ini` ), расположенном рядом с программой. Формат файла:

    [MYSQL]
    user = fb2index
    password = fb2index
    host = 127.0.0.1
    port = 3306
    tls = 0
    ;tls=0 - off
    ;tls=1 - on+verify CA
    ;tls=2 - on-verify CA

Для первичного создания базы данных/пользователя используйте команды MySql:

    $ mysql -u root -p
    mysql> CREATE DATABASE fb2index;
    mysql> CREATE USER 'fb2index'@'127.0.0.1' IDENTIFIED BY 'fb2index';
    mysql> GRANT ALL ON fb2index.* TO 'fb2index'@'127.0.0.1';
    mysql> FLUSH PRIVILEGES;
    mysql> quit;

Схема базы данных находится в sql-скрипте `sql/mysql_schema.sql`, и для его загрузки в БД используйте команду: `mysql -h 127.0.0.1 -u root -p fb2index < ПУТЬ_К_СКРИПТУ`

По умолчанию для поиска книг/авторов/серий программа использует индексирование и выполняет его при каждом запуске. При огромном числе книг это может повлечь задержку загрузки программы и значительный расход памяти. Как альтернатива, есть опция переключения способа индексирования и поиска. Для этого используйте опцию `-indexer like`. В этом случае поиск будет выполняться средствами СУБД и инструкции LIKE %criteria%.
